[八國聯軍] 美航母群南海游弋 剃京眼眉

2018年02月15日

中美在南海繼續角力。農曆新年前夕，美軍核動力航空母艦卡爾文森號（圖）戰鬥群在南海游弋，美軍網站公佈航母在南海航行的照片，隨行還有兩艘伯克級導彈驅逐艦。英國亦表示下月將有軍艦駛入南海水域，顯示自由航行權。美英此舉明剃北京眼眉。

英艦下月駛入南海
美國海軍網站近日上載多張卡爾文森號在南海巡航的照片，包括軍人在艦上的活動、艦載機起飛準備等。網站指，作為美軍例行部署的一部份，卡爾文森號正在西太平洋水域活動，以維護該國際水域「自由航行」。
該航母戰鬥群是上月離開美國聖地牙哥，前往西太平洋地區部署，同行還有導彈驅逐艦邁耶號（DDG-108）及米高梅菲號（DDG-112）。內地傳媒認為，美軍公開戰鬥群在南海上的行動，警告意味甚濃，可能並非單純在南海到此一遊。
另外澳洲媒體報道，英國國防大臣韋廉聲言，英國一艘護衞艦下月將從澳洲啟程回英，中途駛入南海，以捍衞航行自由權利。中國外交部發言人洪磊在前天回應稱，中方看到有關報道，指當前南海風平浪靜，有關方面「不要試圖無風起浪」。

[url]
[/url]

中國應將成個南海劃為識別區

乜剃極都仲有

中國無航母咩？

隻古董出到印度洋先再講

咁撚厚面皮，剃多幾層先講啦

大陸無簽 PTBT, 有種就玩海底核試玩柒班艇仔

中國乜毛都無曬 仲剃乜鳩

中國點解唔派返艦艇航母去驅逐美軍出南海

就係剃佢條鳩

上次遼寧號嚟香港燃油費都用咗唔少，英國老鍊咁遠嚟南海又唔知要用幾錢了。唔知英國啲納稅人點諗呢？

咁串？派遼寧號去加勒比海！

文翠珊: 呢個trip 由上次中國之行R 返嚟嘅錢找數

🤭🤫

犯我中華者
雖遠必誅

衰軟必豬就有你份

等睇中國硬膠部又點回應

如果去高雄停泊補給就好笑

佢地話果座人工島就係航母喎

秒殺左